\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{report}

\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage[brazil]{polyglossia}
\usepackage{lmodern}

%%For XeLaTeX
\usepackage[xetex, draft=false, colorlinks=true, breaklinks=true, bookmarks=true, pdftitle={Creating a HasCASL Library}, pdfauthor={G. M. Cabral and A. V. Moura}]{hyperref}
\usepackage{hypcap}

\usepackage[xetex]{graphicx}

%Fonts
\usepackage{fontspec} % provides font selecting commands 
\usepackage{xunicode} % provides unicode character macros 
\usepackage{xltxtra}  % provides some fixes/extras 
%\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase,Mapping=tex-text}
%\setmainfont[Mapping=tex-text]{Baskerville}
%\setsansfont[Mapping=tex-text]{Skia} 
%\setmonofont{Courier} 

%For printing - few ink
%\setmainfont{Spranq Eco Sans}
%\setsansfont{Spranq Eco Sans}
%\setmonofont{Andale Mono}

\usepackage{amsmath}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.1pt}

%Bibliography
\usepackage{natbib}
\setcitestyle{numbers,square}
\bibliographystyle{plainnat}
%\bibliographystyle{abbrvnat}
%\bibliographystyle{unsrtnat}

\usepackage{url}

%For Headers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

%For double line space
\usepackage{setspace}
%\doublespace

%For Appendix
\usepackage{appendix}

%fancyvrb: for customizable verbatim env.
\usepackage{fancyvrb}
\fvset{fontsize=\relsize{-1}}

%relsize: for font resizing
\usepackage{relsize}

% My macros
% Macro for citing Appendix
\newcommand{\citeAppendix}[1]{Apêndice~\ref{#1}, na página~\pageref{#1}}
%Macro for citing Specification
\newcommand{\citeSpec}[1]{Especificação~\ref{#1}, na página~\pageref{#1}}
%Macro for citing Proof Excerpt
\newcommand{\citeProof}[1]{Excerto de Prova do Isabelle~\ref{#1}, na página~\pageref{#1}}
%Macro for citing Full Proof Excerpt
\newcommand{\citePScript}[1]{Prova do Isabelle~\ref{#1}, na página~\pageref{#1}}
%Macro for citing figure
\newcommand{\citeFig}[1]{Figura~\ref{#1}, na página~\pageref{#1}}
% Macro for referencing axiom
\newcommand{\axiom}[1]{{\tt \%(#1)\%}}
% Macro for referencing Haskell Code
\newcommand{\citeHaskell}[1]{Código-fonte Haskell~\ref{#1}, na página~\pageref{#1}}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\HasCASL}{\textsc{HasCasl}\xspace}
\newcommand{\CASL}{\textsc{Casl}\xspace}
\newcommand{\Hets}{\textsc{Hets}\xspace}
\newcommand{\Haskell}{\textsc{Haskell}\xspace}
\newcommand{\ML}{\textsc{ML}\xspace}
\newcommand{\HOL}{\textsc{HOL}\xspace}
\newcommand{\Isabelle}{\textsc{Isabelle}\xspace}
\newcommand{\Prelude}{\textsc{Prelude}\xspace}
\newcommand{\HOLCF}{\textsc{HOLCF}\xspace}
\newcommand{\SML}{\textsc{SML}\xspace}
\newcommand{\EML}{\textsc{EML}\xspace}
\newcommand{\Maude}{\textsc{Maude}\xspace}
\newcommand{\Larch}{\textsc{Larch}\xspace}
\newcommand{\Z}{\textsc{Z}\xspace}

\newcommand{\sort}{tipo (\textit{sort})\xspace}
\newcommand{\sorts}{tipos (\textit{sorts})\xspace}

\newcommand{\kind}{tipo (\textit{kind})\xspace}
\newcommand{\kinds}{tipos (\textit{kinds})\xspace}

\newcommand{\type}{tipo (\textit{type})\xspace}
\newcommand{\types}{tipos (\textit{types})\xspace}

% Está conflitando com as figuras. Não usar!
%%For XeLaTeX, insert xetex option inside hyperref
%\usepackage[xetex, draft=false, colorlinks=true, breaklinks=true, bookmarks=true, pdftitle={Creating a HasCASL Library}, pdfauthor={G. M. Cabral and A. V. Moura}]{hyperref}
%\usepackage[all]{hypcap}



\fancyhead{}
\fancyhead[el]{\thepage}
\fancyhead[er]{\textit{Cabral, G. M.}}
\fancyhead[ol]{\textit{Criação de uma biblioteca padrão para a linguagem \HasCASL}}
\fancyhead[or]{\thepage}
\fancyfoot{}
%\fancyfoot[l]{Rev: \svnrev\ (\svnfilerev)}
%\fancyfoot[r]{\svnyear-\svnmonth-\svnday \hspace{0.5cm} \svnhour:\svnminute} % Date
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Fancy style for chapter page (\maketitle uses plain style):
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{}
%\fancyfoot[ol]{Rev: \svnrev\ (\svnfilerev)}
\fancyhead[or]{\thepage}
%\fancyfoot[or]{\svnyear-\svnmonth-\svnday \hspace{0.5cm} \svnhour:\svnminute} % Date
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\title{\textbf{Relatório Final de Mestrado}\\
\ \\
Criação de uma biblioteca padrão para a linguagem \HasCASL}

\author{Glauber Módolo Cabral\thanks{Instituto  de Computação, Universidade Estadual  de Campinas, 13081-970  Campinas,  SP.  Suporte CNPq Processo: 132039/2007-9}}

\date{Processo CNPq: 132039/2007-9\\
\ \\
Período de Fomento: Março de 2007 a Fevereiro de 2009\\
\ \\
Previsão de Defesa: Fevereiro de 2010}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Este relatório contém uma versão preliminar da dissertação de mestrado do aluno \textit{Glauber Módolo Cabral}, desenvolvida sob a orientação do professor \textit{Dr. Arnaldo Vieira Moura}, no programa de \textit{Mestrado Acadêmico} da \textit{Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP)}.
O trabalho consistiu em especificar uma biblioteca para a linguagem de especificação algébrica \HasCASL tendo como ponto de partida a biblioteca \Prelude da linguagem de programação \Haskell.
Aqui, relatamos as dificuldades encontradas durante o trabalho, bem como os resultados obtidos com a execução do mesmo e  apresentamos algumas propostas de trabalhos.
\end{abstract}

\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents 
\newpage
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}


\input{Sumario}
\input{RevisaoBibliografica}
\input{HasCASLTutorial}
\input{HasCASLBiblioteca}
\input{HetsEIsabelle}
\input{Laziness}

\bibliography{Dissertacao,cofi}

\newpage
%Apêndices
\appendix

\renewcommand{\appendixpagename}{Apêndices}
\appendixpage

\input{HasCASLLibraryStrict}
\input{IsabelleProofsStrict}
\input{HasCASLLibraryLazy}
\input{IsabelleProofsLazy}

\end{document}
